<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Praxisprojekte und Showtime im SoSe 2024 on Prof. Dr. Barne Kleinen</title><link>https://bkleinen.github.io/classes/ss2024/projects/</link><description>Recent content in Praxisprojekte und Showtime im SoSe 2024 on Prof. Dr. Barne Kleinen</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://bkleinen.github.io/classes/ss2024/projects/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Projektvergabe und Belegung</title><link>https://bkleinen.github.io/classes/ss2024/projects/organisation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bkleinen.github.io/classes/ss2024/projects/organisation/</guid><description>Die Projekte werden NUR beim Projektvergabetermin verteilt! D.h. um an einem Projekt teilnehmen zu können, müssen Sie an diesem Termin teilnehmen.
Bachelor: Mittwoch, 10.04.2024 12:15 -13:45 WH-C 349 (Zeit im LSF mit 12:45 ist falsch)
Master: Mittwoch, 10.04.2024 14:00 -15:30 WH-C 349
Agenda Projektvergabe Intro und Organisatorisches (ca. 15 min) Projekt-Pitches: Die Projektbetreuer:innen stellen die Projekte in jeweils 5-8 min vor und beantworten Fragen zum Projekt Projektverteilung: Studierende können in ausgeloster Reihenfolge das Projekt wählen.</description></item><item><title>Benotung und Modulprüfung</title><link>https://bkleinen.github.io/classes/ss2024/projects/pruefung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bkleinen.github.io/classes/ss2024/projects/pruefung/</guid><description>Das Modul Praxisprojekt besteht sowohl im Bachelor als auch im Master zwei benoteten Teilmodulprüfungen - der Durchführung und der Showtime. Im Bachelor kommt Projektmanagement als undifferenziert bewertetes Teilmodul dazu:
Bachelor B24 (siehe Anlage 4B der StuPo) 15 LP B24.1 Projekt: Analyse, Planung, Durchführung. Die Prüfungsleistung wird in Form einer Projektdokumentation erbracht. (70%, Benotet durch Projektbetreuer) B24.2 Projektmanagement: undifferenzierte Bewertung B24.3 Präsentation und Verteidigung der Projektergebnisse - die Prüfungsleistung wird durch die Showtime Vorbereitung und Durchführung erbracht (30%, Benotet durch hauptamtliche Lehrkräfte des Studiengangs) Prüfungszeitraum: (v.</description></item><item><title>Projects Shortlist Summer 2024</title><link>https://bkleinen.github.io/classes/ss2024/projects/project-list/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bkleinen.github.io/classes/ss2024/projects/project-list/</guid><description>Projektbeschreibungen sind im Wiki (nur mit HTW-Login und für IMIs).
Bachelor-Projekte B1: Infinite Zoom in 3D (Tobias Lenz)
B2: Digital Signage für den Makerspace (Barne Kleinen)
B3: Entwicklung einer Anwendung zur zyklusadaptierten Leistungsoptimierung im Sport (David Koschnick)
B4: AI-driven product research agent: Enable informed decisions on idealo (Jakob Panten, Tilo Nitze)
B5: PAM - Process Modelling and Management (Weiterentwicklung des Tools) (Martin Singer)
B6: AR und Videomapping (Alexander Kramer)
Master-Projekte M1: Gaming for Future II: Turning the simulation into a game (David Müller)</description></item></channel></rss>