<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Praxisprojekte und Showtime im SoSe 2024 on Prof. Dr. Barne Kleinen</title><link>https://bkleinen.github.io/classes/ss2024/projects/</link><description>Recent content in Praxisprojekte und Showtime im SoSe 2024 on Prof. Dr. Barne Kleinen</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://bkleinen.github.io/classes/ss2024/projects/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Projektvergabe und Belegung</title><link>https://bkleinen.github.io/classes/ss2024/projects/organisation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bkleinen.github.io/classes/ss2024/projects/organisation/</guid><description>&lt;p>Die Projekte werden NUR beim Projektvergabetermin verteilt! D.h. um an einem Projekt teilnehmen zu können, müssen Sie an diesem Termin teilnehmen.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Bachelor: Mittwoch, 10.04.2024 12:15 -13:45 WH-C 349 (Zeit im LSF mit 12:45 ist falsch)&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Master: Mittwoch, 10.04.2024 14:00 -15:30 WH-C 349&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;h3 id="agenda-projektvergabe">Agenda Projektvergabe&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>Intro und Organisatorisches (ca. 15 min)&lt;/li>
&lt;li>Projekt-Pitches: Die Projektbetreuer:innen stellen die Projekte in jeweils 5-8 min vor und beantworten Fragen zum Projekt&lt;/li>
&lt;li>Projektverteilung: Studierende können in ausgeloster Reihenfolge das Projekt wählen. Wenn ihr Wunschprojekt keine Plätze mehr hat, muss eine Alternative gewählt werden.&lt;/li>
&lt;li>Projektgruppen und Projektbetreuer_innen tauschen Kontaktinformationen aus und legen Termine für die wöchentlichen Projektbesprechungen fest. Es hat sich bewährt, dass sich die Projektgruppe einen Tag pro Woche z.B. in einem unserer Projekträume (siehe Wiki) gemeinsam arbeitet, auch hierfür sollten die Termine möglichst sofort festgelegt werden.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="todos-nach-der-projektvergabe">Todos nach der Projektvergabe&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Studis melden sich im LSF für das in der Projektvergabe festgelegte Projekt an (d.h. nach der Projektvergabe)&lt;/li>
&lt;li>läuft eine &lt;a href="https://lsf.htw-berlin.de/qisserver/rds?state=user&amp;amp;type=0">automatische Platzvergabe im LSF&lt;/a>, werden Sie abgelehnt. Das ist normal, denn:&lt;/li>
&lt;li>die Zulassung erfolgt manuell gemäß den Teilnehmerlisten, wie sie in den Projektvergabeterminen festgelegt wurde.&lt;/li>
&lt;li>nur für Bachelor: der Kurs Projektmanagement B24.2 ist Teil des Gesamtmoduls und muß erfolgreich abgeschlossen werden. Für diesen müssen Sie sich einzeln im LSF anmelden. Die Zulassung erfolgt auch hier manuell.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Benotung und Modulprüfung</title><link>https://bkleinen.github.io/classes/ss2024/projects/pruefung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bkleinen.github.io/classes/ss2024/projects/pruefung/</guid><description>&lt;p>Das Modul Praxisprojekt besteht sowohl im Bachelor als auch im Master zwei benoteten Teilmodulprüfungen - der Durchführung und der Showtime. Im Bachelor kommt Projektmanagement als undifferenziert bewertetes Teilmodul dazu:&lt;/p>
&lt;h4 id="bachelor">Bachelor&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>B24 (siehe Anlage 4B der StuPo) 15 LP&lt;/li>
&lt;li>B24.1 Projekt: Analyse, Planung, Durchführung. Die Prüfungsleistung wird in Form einer Projektdokumentation erbracht. (70%, Benotet durch Projektbetreuer)&lt;/li>
&lt;li>B24.2 Projektmanagement: undifferenzierte Bewertung&lt;/li>
&lt;li>B24.3 Präsentation und Verteidigung der Projektergebnisse - die Prüfungsleistung wird durch die Showtime Vorbereitung und Durchführung erbracht (30%, Benotet durch hauptamtliche Lehrkräfte des Studiengangs)&lt;/li>
&lt;li>Prüfungszeitraum: (v.a. Notenverbuchung): jeweils der 1. PZ&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="master">Master&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>M6 (Project 1) und M11 (Project 2), jeweils 12 LP&lt;/li>
&lt;li>Benotung:
&lt;ul>
&lt;li>Konzept, Studie, Prototyp oder Dokumentation (75% der Note durch Betreuer_in) und&lt;/li>
&lt;li>öffentliche Präsentation (Showtime) als Messestand und Kurzpräsentation (25% der Note durch hauptamtliche Lehrkräfte des Studiengangs).&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Prüfungszeitraum: (v.a. Notenverbuchung): jeweils der 2. PZ&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Projects Shortlist Summer 2024</title><link>https://bkleinen.github.io/classes/ss2024/projects/project-list/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bkleinen.github.io/classes/ss2024/projects/project-list/</guid><description>&lt;p>Projektbeschreibungen sind im &lt;a href="https://wiki.htw-berlin.de/confluence/display/fb4imi/Projekte+im+SoSe+2024">Wiki&lt;/a> (nur mit HTW-Login und für IMIs).&lt;/p>
&lt;h5 id="bachelor-projekte">Bachelor-Projekte&lt;/h5>
&lt;p>B1: Infinite Zoom in 3D (Tobias Lenz)&lt;/p>
&lt;p>B2: Digital Signage für den Makerspace (Barne Kleinen)&lt;/p>
&lt;p>B3: Entwicklung einer Anwendung zur zyklusadaptierten Leistungsoptimierung im Sport (David Koschnick)&lt;/p>
&lt;p>B4: AI-driven product research agent: Enable informed decisions on idealo (Jakob Panten, Tilo Nitze)&lt;/p>
&lt;p>B5: PAM - Process Modelling and Management (Weiterentwicklung des Tools) (Martin Singer)&lt;/p>
&lt;p>B6: AR und Videomapping (Alexander Kramer)&lt;/p>
&lt;h5 id="master-projekte">Master-Projekte&lt;/h5>
&lt;p>M1: Gaming for Future II: Turning the simulation into a game (David Müller)&lt;/p></description></item></channel></rss>