<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Information zu Abschlussarbeiten on Prof. Dr. Barne Kleinen</title><link>https://bkleinen.github.io/studies/thesis/</link><description>Recent content in Information zu Abschlussarbeiten on Prof. Dr. Barne Kleinen</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://bkleinen.github.io/studies/thesis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>B. Kleinen | Bachelor-/Masterarbeiten FAQ</title><link>https://bkleinen.github.io/studies/thesis/kolloquium/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bkleinen.github.io/studies/thesis/kolloquium/</guid><description>Kolloquium Besonderheiten in der Pandemie Die Kolloquien finden über Zoom statt. Einladungen erfolgen nur über email. Die Termine koordiniere ich momentan im Wiki; manche der Kolloquien sind offen für Gäste.
Wie wird der Termin für das Kolloquium festgelegt? I.d.R. koordiniert das ihr/e Erstbetreuer/in und schickt den gefundenen Termin, an dem der oder die Kandidatin und alle Betreuer:innen Zeit haben, an die FB-Verwaltung. Dort wird der Notenzettel in der Prüfungsverwaltung angefordert (d.</description></item><item><title>Barne Kleinen | Betreuung von Abschlußarbeiten</title><link>https://bkleinen.github.io/studies/thesis/betreuung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bkleinen.github.io/studies/thesis/betreuung/</guid><description>Hinweise zur Betreuung von Abschlußarbeiten Die Betreuung findet in Form individueller Gespräche im Rahmen meiner Sprechstunde oder ggfs. individuell vereinbarten Terminen statt. Meine Sprechstunde organisiere ich über diese Wiki-Seite.
Die meisten Fragen, die sich im Rahmen Ihrer Arbeit ergeben können Sie
entweder selbst beantworten durch das Studium von Anleitungen zum Abschlussarbeit schreiben oder sie sind zu komplex, um sinnvoll per email beantwortet werden zu können - die Antwort ist meistens &amp;ldquo;das kommt drauf an&amp;rdquo; - das gilt insbesondere für durchaus mal gerne per mail gestellte Fragen wie: muß ich auch selbst was programmieren?</description></item><item><title>Barne Kleinen | How to Abschlussarbeit</title><link>https://bkleinen.github.io/studies/thesis/anleitung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bkleinen.github.io/studies/thesis/anleitung/</guid><description>Literatur über das Verfassen von Abschlußarbeiten Da sie im Studium wenig Erfahrungen mit dem Verfassen von wissenschaftlichen Arbeiten sammeln konnten, empfehle ich Ihnen das hinzuziehen einer Anleitung. Derer gibt es viele, z.B. im UTB-Verlag.
Juliane Homann, Stephan Seeck, Katharina Simbeck, Debora Weber-Wulff haben einen Moodle-Kurs &amp;ldquo;Infoportal wissenschaftliches Schreiben&amp;rdquo; angelegt: https://moodle.htw-berlin.de/course/view.php?id=17639 Über die dort enthaltenen Informationen hinaus gibt es unter &amp;ldquo;10. Onlinekurse und Ebooks&amp;rdquo; einige Hinweise auf Bücher aus dem UTB-Verlag. Bei mir haben die Links nicht funktioniert: erst im HTW-VPN anmelden (Full, nicht split&amp;hellip;), dann über die UTB-Seite suchen: https://elibrary.</description></item></channel></rss>