<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Information zu Abschlussarbeiten on Prof. Dr. Barne Kleinen</title><link>https://bkleinen.github.io/studies/thesis/</link><description>Recent content in Information zu Abschlussarbeiten on Prof. Dr. Barne Kleinen</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://bkleinen.github.io/studies/thesis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>B. Kleinen | Bachelor-/Masterarbeiten FAQ</title><link>https://bkleinen.github.io/studies/thesis/kolloquium/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bkleinen.github.io/studies/thesis/kolloquium/</guid><description>&lt;h1 id="kolloquium">Kolloquium&lt;/h1>
&lt;h2 id="besonderheiten-in-der-pandemie">Besonderheiten in der Pandemie&lt;/h2>
&lt;p>Die Kolloquien finden über Zoom statt. Einladungen erfolgen nur über email.
Die Termine koordiniere ich &lt;a href="https://wiki.htw-berlin.de/confluence/display/fb4crskleinen/Abschlussarbeiten+Prof.+Kleinen">momentan im Wiki&lt;/a>; manche der Kolloquien sind offen für Gäste.&lt;/p>
&lt;h2 id="wie-wird-der-termin-fuumlr-das-kolloquium-festgelegt">Wie wird der Termin für das Kolloquium festgelegt?&lt;/h2>
&lt;p>I.d.R. koordiniert das ihr/e Erstbetreuer/in und schickt den gefundenen Termin, an dem der oder die Kandidatin und alle Betreuer:innen Zeit haben, an die FB-Verwaltung. Dort wird der Notenzettel in der Prüfungsverwaltung angefordert (d.h. Sie sollten vorher sicherstellen, dass alle Ihre Noten im LSF eingetragen sind, und ggfs. die Dozenten oder die Betreuer darauf ansprechen - ohne Abschluß aller anderen Veranstaltung kann das Kolloquium nicht durchgeführt werden!) und dann der Termin offiziell festgelegt, und Sie bekommen ein offizielles Schreiben, in dem auch der Raum steht - in der Regel ist das der WH-C 603.&lt;/p></description></item><item><title>Barne Kleinen | Betreuung von Abschlußarbeiten</title><link>https://bkleinen.github.io/studies/thesis/betreuung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bkleinen.github.io/studies/thesis/betreuung/</guid><description>&lt;h1 id="hinweise-zur-betreuung-von-abschlußarbeiten">Hinweise zur Betreuung von Abschlußarbeiten&lt;/h1>
&lt;p>Die Betreuung findet in Form individueller Gespräche im Rahmen meiner Sprechstunde
oder ggfs. individuell vereinbarten Terminen statt.
Meine Sprechstunde organisiere ich über &lt;a href="https://wiki.htw-berlin.de/confluence/display/fb4crskleinen/Office+Hours+Prof.+Kleinen">diese Wiki-Seite.&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Die meisten Fragen, die sich im Rahmen Ihrer Arbeit ergeben können Sie&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>entweder selbst beantworten durch das Studium von &lt;a href="../anleitung">Anleitungen zum Abschlussarbeit schreiben&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>oder sie sind zu komplex, um sinnvoll per email beantwortet werden zu können - die Antwort ist meistens &amp;ldquo;das kommt drauf an&amp;rdquo; - das gilt insbesondere für durchaus mal gerne per mail gestellte Fragen wie:
&lt;ul>
&lt;li>muß ich auch selbst was programmieren?&lt;/li>
&lt;li>muß ich auch ein Kapitel über XY schreiben?&lt;/li>
&lt;li>muß ich einen Fragebogen machen?&lt;/li>
&lt;li>wieviele Seiten muß ich schreiben?&lt;/li>
&lt;li>etc.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Weiter gebe ich auch kein Feedback per email zu zugesandten Textteilen - für
die sich daraus ergebenden Rückfragen müssten wir uns auch treffen, deshalb lieber gleich
im Gespräch. Zugesandte Exposes oder Textteile lege daher in Ihrem Ordner ab
und warte geduldig darauf, bis Sie sich zur Besprechung melden.&lt;/p></description></item><item><title>Barne Kleinen | How to Abschlussarbeit</title><link>https://bkleinen.github.io/studies/thesis/anleitung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bkleinen.github.io/studies/thesis/anleitung/</guid><description>&lt;h1 id="literatur-über-das-verfassen-von-abschlußarbeiten">Literatur über das Verfassen von Abschlußarbeiten&lt;/h1>
&lt;p>Da sie im Studium wenig Erfahrungen mit dem Verfassen von
wissenschaftlichen Arbeiten sammeln konnten, empfehle ich
Ihnen das hinzuziehen einer Anleitung. Derer gibt es
viele, z.B. im UTB-Verlag.&lt;/p>
&lt;p>Juliane Homann, Stephan Seeck, Katharina Simbeck, Debora Weber-Wulff
haben einen Moodle-Kurs &amp;ldquo;Infoportal wissenschaftliches Schreiben&amp;rdquo;
angelegt:
&lt;a href="https://moodle.htw-berlin.de/course/view.php?id=17639">https://moodle.htw-berlin.de/course/view.php?id=17639&lt;/a>
Über die dort enthaltenen Informationen hinaus
gibt es unter &amp;ldquo;10. Onlinekurse und Ebooks&amp;rdquo; einige Hinweise auf Bücher aus dem UTB-Verlag. Bei mir haben die Links nicht funktioniert: erst im HTW-VPN
anmelden (Full, nicht split&amp;hellip;), dann über die UTB-Seite suchen:
&lt;a href="https://elibrary.utb.de/">https://elibrary.utb.de/&lt;/a> - Bücher sind als PDF verfügbar.&lt;/p></description></item></channel></rss>