<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Info2 Sommersemester 2015 on Prof. Dr. Barne Kleinen</title><link>https://bkleinen.github.io/classes/ss2015/info2/</link><description>Recent content in Info2 Sommersemester 2015 on Prof. Dr. Barne Kleinen</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://bkleinen.github.io/classes/ss2015/info2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Info 2 Handouts</title><link>https://bkleinen.github.io/classes/ss2015/info2/handouts/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bkleinen.github.io/classes/ss2015/info2/handouts/</guid><description>* [Comparator](comparator.html)
* [Euklid](euclid.html)</description></item><item><title>Info2 Questions &amp; Answers Sommersemester 2015</title><link>https://bkleinen.github.io/classes/ss2015/info2/quame/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bkleinen.github.io/classes/ss2015/info2/quame/</guid><description>Questions See [https://ba-thesis.herokuapp.com/questions]({{ site.BaseURL }}/miscellany/grasp/questions)
Ask new questions here: [https://ba-thesis.herokuapp.com/questions]({{ site.BaseURL }}/miscellany/grasp/questions)
Answers ##Question #11 This question was asked on May 29, 2015 22:29.
Ich habe ein Problem mit der Anpassung des Dreiecks an die Fenstergröße, dies soll entweder abhängig von der Höhe oder der Breite von Dreieck und Fenster geschehen. Das Problem ist nun, dass sich das Dreieck entweder nicht wirklich proportional der Fenstergröße anpasst, oder sich die Seitenverhältnisse ändern, sodass die Grundseite kürzer erscheint als die zum oberen Punkt führenden Seiten.</description></item><item><title>Info2 SS2015 Schedule</title><link>https://bkleinen.github.io/classes/ss2015/info2/schedule/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://bkleinen.github.io/classes/ss2015/info2/schedule/</guid><description>Tentative Schedule - Lab Topics are subject to change! Week Lecture Lecture Topic Lab Lab Topic 1/15 Fri, 10 Apr 2015 Welcome Back, Overview, Designing Applications 2/16 Tue, 14 Apr 2015 Toolbox: Java, Eclipse 1 Designing an Application, CRC Cards (Pre-Lab!) Fri, 17 Apr 2015 Error Handling and Exceptions reviewed, 3/17 Tue, 21 Apr 2015 Networking in Java. File I/O. 2 Implementing CRC cards (Pre-Lab!) Fri, 24 Apr 2015 Double Lecture: Concurrency; Binary Search, Complexity 4/18 Tue, 28 Apr 2015 Properties of Algorithms, Maximum Contiguous Subsequence Sum 3 Networking Exercise (Pre-Lab!</description></item></channel></rss>